[
        {
            "question": "Jeff Koons est surtout connu pour ses ... ?",
            "answer": "Sculptures",
            "badAnswers": [
                "Tags",
                "Peintures",
                "Dessins"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel génie italien de la Renaissance a peint en 1512 la fresque intitulée : 'La création d'Adam' ?",
            "answer": "Michel-Ange",
            "badAnswers": [
                "Raphael",
                "Bellini",
                "Botticelli"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Klein a déposé une couleur qui porte son nom ...",
            "answer": "Bleu",
            "badAnswers": [
                "Noir",
                "Rouge",
                "Violet"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel est l'acteur principal de la série Breaking Bad ?",
            "answer": "Bryan Cranston",
            "badAnswers": [
                "Josh Radnor",
                "Matt Damon",
                "Andrew Lincoln"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Qui est le premier interprète du Doctor Who ?",
            "answer": "William Hartnell",
            "badAnswers": [
                "Richard Hurndall",
                "David Bradley",
                "Matt Smith"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Comment s'appelle le héro de la licence Metal Gear ?",
            "answer": "Solid Snake",
            "badAnswers": [
                "Big Boss",
                "Liquid Snake",
                "Link"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
            "answer": "Rick Thunder",
            "badAnswers": [
                "Adam Hunter",
                "Axel Stone",
                "Blaze Fielding"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Qui est le compositeur du thème principal de Tetris, Korobeïniki ?",
            "answer": "Nikolaï Nekrassov",
            "badAnswers": [
                "Piotr Tchaïkovski",
                "Hirokazu Tanaka",
                "Alexandre Nikolaïevitch Skriabin"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "A quel développeur est associé la série de jeux vidéos Civilization ?",
            "answer": "Sid Meier",
            "badAnswers": [
                "Tom Clancy",
                "Jeff Kaplan",
                "Markus Persson"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel animal est Sonic ?",
            "answer": "Hérisson",
            "badAnswers": [
                "Raton-laveur",
                "Chien",
                "Blaireau"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "En quelle année les jeux FIFA Football ont-ils commencé à être édités ?",
            "answer": "1993",
            "badAnswers": [
                "1994",
                "1998",
                "2000"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Le film 'Quatre garçons dans le vent' met en scène quel groupe de musique ?",
            "answer": "Les Beatles",
            "badAnswers": [
                "Les Rolling stones",
                "The Animals",
                "Evanescence"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "En quelle année est sorti le premier album du groupe Indochine, 'L'aventurier' ?",
            "answer": "1982",
            "badAnswers": [
                "1983",
                "1985",
                "1980"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel était le surnom donné à Michael Jackson ?",
            "answer": "King of the Pop",
            "badAnswers": [
                "King of Rock",
                "King of Music",
                "King of Danse"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
            "answer": "Word",
            "badAnswers": [
                "Access",
                "Excel",
                "PowerPoint"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "A quelle classe animale le scorpion appartient-il ?",
            "answer": "Aux arachnides",
            "badAnswers": [
                "Aux mammifères",
                "Aux reptiles",
                "Aux insectes"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel oiseau palmipède a pour particularité de construire un nid flottant ?",
            "answer": "La grèbe",
            "badAnswers": [
                "La grèle",
                "La grève",
                "La grène"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Comment appelle-t-on le versant de la montagne non situé au soleil ?",
            "answer": "Ubac",
            "badAnswers": [
                "Adret",
                "Etant",
                "Ressac"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Qui fut le premier européen à arriver aux Philippines ?",
            "answer": "Magellan",
            "badAnswers": [
                "Christophe Colomb",
                "Vasco de Gama",
                "Mauperthuis"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Avec quoi mesure-t-on la pronfondeur des océans ?",
            "answer": "Un sonar",
            "badAnswers": [
                "Un sextant",
                "Un radar",
                "Un compteur Geiger"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Dans quelles aventures retrouve-t-on les personnages de Loïs et Clark ?",
            "answer": "Superman",
            "badAnswers": [
                "Hulk",
                "Spiderman",
                "Batman"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Dans le langage familier, comment appelle-t-on la dente du petit enfant ?",
            "answer": "Quenotte",
            "badAnswers": [
                "Marmotte",
                "Menotte",
                "Bouillotte"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
            "answer": "Linda de Suza",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Quel est l'animal emblématique de l'Australie ?",
            "answer": "Kangourou",
            "badAnswers": [
                "Koala",
                "Crocodile",
                "Émeu"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
            "answer": "Sahara",
            "badAnswers": [
                "Kalahari",
                "Gobi",
                "Australien"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Quel est le mouvement artistique d'Andy Warhol ?",
            "answer": "Pop Art",
            "badAnswers": [
                "Street Art",
                "Land Art",
                "Art Abstrait"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Jean-Michel Basquiat est décédé à quel âge ?",
            "answer": "27 ans",
            "badAnswers": [
                "19 ans",
                "33 ans",
                "39 ans"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Qui a emballé l'Arc de Triomphe à Paris ?",
            "answer": "Christo",
            "badAnswers": [
                "Tati",
                "Yoko Ono",
                "Ben"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "L'actrice Brigitte Bardot a joué dans le film ... ?",
            "answer": "Et Dieu... créa la femme",
            "badAnswers": [
                "Jules et Jim",
                "La piscine",
                "Belle de Jour"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel est la particularité de l'artiste Banksy ?",
            "answer": "Identité inconnue",
            "badAnswers": [
                "Homme Politique",
                "Drag Queen",
                "Pas encore majeur"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Le film Trainspotting décrit la démarche d'un ... ?",
            "answer": "Drogué",
            "badAnswers": [
                "Stripteaser",
                "Tueur en série",
                "Contrôleur de train"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Dans quelle série a joué l'acteur Jim Parsons ?",
            "answer": "The Big Bang Theory",
            "badAnswers": [
                "How I met your mother",
                "Game of Thrones",
                "La petite maison dans la prairie"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Qui animait le jeu télévisé le Bigdil ?",
            "answer": "Vincent Lagaf'",
            "badAnswers": [
                "Philippe Risoli",
                "Laurence Boccolini",
                "Nagui"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Sur quelle plateforme a été lancé la licence Final Fantasy ?",
            "answer": "Nintendo Famicom",
            "badAnswers": [
                "Sony PlayStation",
                "Microsoft Xbox",
                "Sega Megadrive"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Quel acteur joue le rôle de Hubert Bonisseur de la Bath dans le film 'OSS 117: Le Caire, nid d'espions' ?",
            "answer": "Jean Dujardin",
            "badAnswers": [
                "Christian Clavier",
                "Guillaume Canet",
                "Neil Patrick Harris"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Qui est le premier héro dans Assassin's Creed ?",
            "answer": "Altaïr",
            "badAnswers": [
                "Connor Kenway",
                "Ezio Auditore",
                "John White"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Dans la version originale de 'Street Fighter II: The world Warrior', combien y a-t-il de personnages jouables ?",
            "answer": "8",
            "badAnswers": [
                "12",
                "10",
                "6"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Comment s'appelle l'héroïne des jeux Metroid ?",
            "answer": "Samus",
            "badAnswers": [
                "Sheamus",
                "Darius",
                "Prepus"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Qui est le compositeur des Quatre Saisons ?",
            "answer": "Antonio Vivaldi",
            "badAnswers": [
                "Johann Sebastian Bach",
                "Wolfgang Amadeus Mozart",
                "Wilhelm Richard Wagner"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel groupe chante 'Roxanne ?",
            "answer": "Police",
            "badAnswers": [
                "INXS",
                "Nirvana",
                "Scorpion"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Calvin Cordozar Broadus, Jr. est le véritable nom de quel rappeur Américain ?",
            "answer": "Snoop Dogg",
            "badAnswers": [
                "Dr. DRE",
                "Coolio",
                "2Pac"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Comment appelle-t-on le fruit du plaqueminier ?",
            "answer": "Kaki",
            "badAnswers": [
                "Kakou",
                "Kacha",
                "Kali"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "question": "Au Moyen-Âge, comment appelait-on les villages fortifiés ?",
            "answer": "Bastide",
            "badAnswers": [
                "Tour",
                "Château fort",
                "Rempart"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "A quel groupe musical international doit-on la bande originale du film 'Flash Gordon ?",
            "answer": "Queen",
            "badAnswers": [
                "Yes",
                "Led Zeppelin",
                "The Doors"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784e",
            "question": "Dans le film Le Magnifique, Jean-Paul Belmondo joue le rôle d'un ... ?",
            "answer": "Ecrivain",
            "badAnswers": [
                "Militaire",
                "Inspecteur",
                "Milliardaire"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787c",
            "question": "Quel insecte appelle-t-on aussi la bête à bon dieu ?",
            "answer": "La coccinelle",
            "badAnswers": [
                "La luciole",
                "Le scarabée",
                "La libellule"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787e",
            "question": "Combien de temps dure le mandat du président des Etats-Unis ?",
            "answer": "4 ans",
            "badAnswers": [
                "5 ans",
                "6 ans",
                "7 ans"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527883",
            "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue à ce jour ?",
            "answer": "La tortue luth",
            "badAnswers": [
                "La tortue franche",
                "La tortue ninja",
                "La tortue argneuse"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527887",
            "question": "Quelle capitale actuelle était appelée 'Philadelphia' du temps des Romains ?",
            "answer": "Amman",
            "badAnswers": [
                "Téhéran",
                "Damas",
                "Bagdad"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952788a",
            "question": "Quel arbre est connu pour être le plus grand au monde ?",
            "answer": "Le séquoia",
            "badAnswers": [
                "Le chêne",
                "Le pin",
                "Le hêtre"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527866",
            "question": "Qui a chanté Joe le taxi ?",
            "answer": "Vanessa Paradis",
            "badAnswers": [
                "Lio",
                "Mylène Farmer",
                "Brigitte Bardot"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "645f8720bca7a5cfa9166e12",
            "question": "Dans quelle ville se trouve la Tour Eiffel ?",
            "answer": "Paris",
            "badAnswers": [
                "Marseille",
                "Lyon",
                "Bordeaux"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527848",
            "question": "Rocky est un film qui parle de vie d'un ... ?",
            "answer": "Boxeur",
            "badAnswers": [
                "Avocat",
                "Chanteur",
                "Journaliste"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784a",
            "question": "Quel symbole récompense le meilleur film au festival de Berlin ?",
            "answer": "Ours d'or",
            "badAnswers": [
                "Léopard d'or",
                "Pyramide d'or",
                "Lion d'or"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784b",
            "question": "Qui a réalisé le film Titanic ?",
            "answer": "James Cameron",
            "badAnswers": [
                "Steven Spielberg",
                "David Lynch",
                "Chirstopher Nolan"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952783e",
            "question": "Trois études pour un autoportrait est un tableau de ...",
            "answer": "Francis Bacon",
            "badAnswers": [
                "Pablo Picasso",
                "Salvador Dali",
                "René Magritte"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527865",
            "question": "Quel est le nom du premier album des Black Eyed Peas ?",
            "answer": "Behind the Front",
            "badAnswers": [
                "Bridging the Gap",
                "Elephunk",
                "Monkey Business"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784d",
            "question": "Lequel de ces films n'a pas été réalisé par Quentin Tarentino ?",
            "answer": "Matrix",
            "badAnswers": [
                "Pulp Fiction",
                "Kill Bill",
                "Les huit salopards"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527867",
            "question": "Quel était l'instrument de prédilection de Louis Armstrong ?",
            "answer": "La Trompette",
            "badAnswers": [
                "La guitare",
                "La contre-basse",
                "La clarinette"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952786d",
            "question": "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?",
            "answer": "Wellington",
            "badAnswers": [
                "Auckland",
                "Dublin",
                "Sydney"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952786e",
            "question": "Quel titre de noblesse est immédiatement inférieur à celui de comte ?",
            "answer": "Vicomte",
            "badAnswers": [
                "Archiduc",
                "Duc",
                "Marquis"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527873",
            "question": "Quel pays a pour capital Katmandou ?",
            "answer": "Le Népal",
            "badAnswers": [
                "Le Tibet",
                "La Corée du Sud",
                "Le Pakistan"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527871",
            "question": "Comment est également appelée la 'Transat Jacques Vabre' ?",
            "answer": "Route du café",
            "badAnswers": [
                "Route du rhum",
                "Vendée Globe",
                "Trophée du rhum"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787a",
            "question": "Quelle est la seule valeur à la roulette à porter la couleur verte ?",
            "answer": "Le zéro",
            "badAnswers": [
                "Le cinquante",
                "Le quarante",
                "Le treize"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527878",
            "question": "Quel peintre, né en 1844, est également appelé 'le Douanier' ?",
            "answer": "Henri Rousseau",
            "badAnswers": [
                "Pablo Picasso",
                "Edgar Degas",
                "Salvador Dali"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787b",
            "question": "Quelle est la plus petite unité de mémoire utilisable sur un ordinateur ?",
            "answer": "Le bit",
            "badAnswers": [
                "Le byte",
                "Le mega",
                "Le giga"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527880",
            "question": "Dans quelle ville se trouve la fontaine de Trevi ?",
            "answer": "Rome",
            "badAnswers": [
                "Venise",
                "Barcelone",
                "Seville"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787f",
            "question": "Dans quel pays se trouve le circuit automobile de Zandvoort ?",
            "answer": "Les Pays-Bas",
            "badAnswers": [
                "La Belgique",
                "La Suisse",
                "La France"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527885",
            "question": "Dans quelle ville sont situées les plus célèbres falaises de France ?",
            "answer": "Etretat",
            "badAnswers": [
                "Nice",
                "Brest",
                "Saint-Malo"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527888",
            "question": "Quel os du squelette humain est le plus long et le plus solide ?",
            "answer": "Le fémur",
            "badAnswers": [
                "Le radius",
                "Le cubitus",
                "Le carpe"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "64243d70aeb01b8c7606fb6a",
            "question": "Quel est le nom du 46ème président des Etats-Unis ?",
            "answer": "Joe Biden",
            "badAnswers": [
                "Donald Trump",
                "Barack Obama",
                "Georges W. Bush"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "645f876abca7a5cfa9166e16",
            "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
            "answer": "Sahara",
            "badAnswers": [
                "Kalahari",
                "Gobi",
                "Australien"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527840",
            "question": "Combien d'oeuvres a réalisé Jackson Pollock ?",
            "answer": "+ de 700",
            "badAnswers": [
                "33",
                "333",
                "500"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527845",
            "question": "Qui a joué dans la Fureur de vivre ?",
            "answer": "James Dean",
            "badAnswers": [
                "Burt Lancaster",
                "Clint Eastwood",
                "Marlon Brando"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527846",
            "question": "Qui a joué en premier le rôle de James Bond ?",
            "answer": "Sean Connery",
            "badAnswers": [
                "Roger Moore",
                "George Lazenby",
                "Timothy Dalton"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527847",
            "question": "En quelle année a été projeté le premier film ?",
            "answer": "1895",
            "badAnswers": [
                "1924",
                "1912",
                "1904"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784f",
            "question": "Qui a composé la musique du film le grand Bleu ?",
            "answer": "Eric Serra",
            "badAnswers": [
                "Vladimir Cosma",
                "Alexandre Desplat",
                "Ennio Morricone"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527857",
            "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
            "answer": "Rick Thunder",
            "badAnswers": [
                "Adam Hunter",
                "Axel Stone",
                "Blaze Fielding"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527858",
            "question": "Qui est le créateur du personnage Mario de Nintendo ?",
            "answer": "Shigeru Miyamoto",
            "badAnswers": [
                "Fusajirō Yamauchi",
                "Shuntaro Furukawa",
                "Hayao Miyazaki"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952785a",
            "question": "Quel est le métier de Phoenix Wright ?",
            "answer": "Avocat",
            "badAnswers": [
                "Enquêteur",
                "Juge",
                "Procureur"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952785f",
            "question": "Quel est le premier jeu à avoir dépassé le million d'exemplaires vendus sur Playstation ?",
            "answer": "Tekken",
            "badAnswers": [
                "Tomb Raider",
                "Final Fantasy VII",
                "Doom"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527868",
            "question": "Qui a écrit 'Comme un boomerang', interprété par Etienne Daho et Dani en 2001 ?",
            "answer": "Serges Gainsbourg",
            "badAnswers": [
                "Jean-Jacques Goldman",
                "Patrick Bruel",
                "Nicola Sirkis"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527881",
            "question": "En quoi un nihiliste croit-il ?",
            "answer": "En rien",
            "badAnswers": [
                "En la chance",
                "En tout",
                "En lui-même"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527882",
            "question": "Avec quel autre animal vit généralement une oie ?",
            "answer": "Le jars",
            "badAnswers": [
                "Le canard",
                "Le cygne",
                "La poule"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527886",
            "question": "Combien de paires de côtes possède-t-on ?",
            "answer": "Douze paires",
            "badAnswers": [
                "Quatorze paires",
                "Huit paires",
                "Dix paires"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952788b",
            "question": "De quelle plante le nom signifie-t-il 'turban' en perse ?",
            "answer": "La tulipe",
            "badAnswers": [
                "La digitale",
                "Le renoncule",
                "La jonquille"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "644919d94127b4ef5edd107f",
            "question": "Quel est le nom du 46ème président des Etats-Unis ?",
            "answer": "Joe Biden",
            "badAnswers": [
                "Barack Obama",
                "Georges W. Bush",
                "Donald Trump"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "646fd8fcbca7a5cfa9167006",
            "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
            "answer": "Linda de Suza",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad413de4123c9a14769698",
            "question": "La date de l'invention de l'écriture ?",
            "answer": "-3300",
            "badAnswers": [
                "-2900",
                "-10500",
                "-3600"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad41b6e4123c9a1476969a",
            "question": "Où ont été jugés les nazis ?",
            "answer": "Nuremberg",
            "badAnswers": [
                "Sigmaringen",
                "Auschwitz",
                "Berlin"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "64ad42c1e4123c9a1476969c",
            "question": "La date de la découverte de l'Amérique (par les européens) ",
            "answer": "1492",
            "badAnswers": [
                "1502",
                "1451",
                "1498"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad4446e4123c9a1476969e",
            "question": "Qui était le premier empereur romain ?",
            "answer": "Auguste",
            "badAnswers": [
                "Jules César",
                "Néron",
                "Cicéron"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad455fe4123c9a147696a0",
            "question": "Qui a détruit l'Empire Incas ?",
            "answer": "Francisco Pizarro",
            "badAnswers": [
                "Hernán Cortés",
                "Alvares Cabral",
                "Christophe Colomb"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "64ad463ae4123c9a147696a2",
            "question": "Qui a été le premier roi de France ?",
            "answer": "Clovis 1er",
            "badAnswers": [
                "Charlemagne",
                "Pépin le bref",
                "Eudes"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64e0870ce4123c9a1476a2f9",
            "question": "lequel de ces sports se joue avec un ballon?",
            "answer": "Handball",
            "badAnswers": [
                "saut à la perche",
                "tennis",
                "tricot"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65030b4ce4123c9a1476aae5",
            "question": "Qui apelle t-on 'mon gourmand' ?",
            "answer": "Bebou",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "65114882e4123c9a1476ae81",
            "question": "Comment s'appelle le frère de Sasuke Uchiwa ?",
            "answer": "Itachi",
            "badAnswers": [
                "Obito",
                "Madara",
                "Kakashi"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "651148a4e4123c9a1476ae83",
            "question": "Comment s'appelle le frère de Sasuke Uchiwa ?",
            "answer": "Itachi",
            "badAnswers": [
                "Obito",
                "Madara",
                "Kakashi"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6515fe1fe4123c9a1476afcf",
            "question": "Quel jour signe le début de l’invasion de l’Ukraine par la Russie ?",
            "answer": "24 février 2022",
            "badAnswers": [
                "2 mars 2022",
                "12 février 2022",
                "6 mars 2022"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "651c14b3e4123c9a1476b037",
            "question": "Qui a gagné la coupe du monde 2022",
            "answer": "Argentine",
            "badAnswers": [
                "Algérie",
                "Congo",
                "Sri-Lanka"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "653233bae4123c9a1476ba5d",
            "question": "Quel long balai-brosse est généralement utilisé pour ramoner une cheminée ?",
            "answer": "Un hérisson",
            "badAnswers": [
                "Une girafe",
                "Un col de cygne",
                "Un blaireau"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653233e8e4123c9a1476ba5f",
            "question": "Quel héros de l'Antiquité a rencontré Circé, Calypso, Nausicaa et Pénélope ?",
            "answer": "Ulysse",
            "badAnswers": [
                "Achille",
                "Dédale",
                "Hector"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653262b1e4123c9a1476ba61",
            "question": "Quel héros de l'Antiquité a rencontré Circé, Calypso, Nausicaa et Pénélope ?",
            "answer": "Ulysse",
            "badAnswers": [
                "Achille",
                "Dédale",
                "Hector"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653262e8e4123c9a1476ba63",
            "question": "Quel métier est exercé par Jango Fett, humain originaire de Concord Dawn ?",
            "answer": "Chasseur de primes",
            "badAnswers": [
                "Sénateur",
                "Vendeur de droïdes",
                "Musicien"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532632fe4123c9a1476ba65",
            "question": "Entré aux Jeux olympiques, quel est le sport collectif aquatique « par excellence » ?",
            "answer": "Water-polo",
            "badAnswers": [
                "Fistball",
                "Ultimate",
                "Triathlon"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326375e4123c9a1476ba69",
            "question": "Quelles célèbres fontaines furent implantées en premier à Paris ?",
            "answer": "Wallace",
            "badAnswers": [
                "Morris",
                "Miller",
                "Barnett"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326397e4123c9a1476ba6b",
            "question": "Avec quel film de Steven Soderbergh le COVID-19 présente-t-il des points communs ?",
            "answer": "Contagion",
            "badAnswers": [
                "Bubble",
                "Paranoïa",
                "Traffic"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653263d9e4123c9a1476ba6d",
            "question": "Quel dessert doit son nom à une opérette de Jacques Offenbach ?",
            "answer": "Poire Belle-Hélène",
            "badAnswers": [
                "Fraise Melba",
                "Crème Chiboust",
                "Opéra"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532640ce4123c9a1476ba6f",
            "question": "Dans quelles régions du globe les cactus poussent-ils le mieux ?",
            "answer": "Désert",
            "badAnswers": [
                "Plaines",
                "Prairies",
                "Montagnes"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65326432e4123c9a1476ba71",
            "question": "uel plat traditionnel des Pays-Bas consiste en une purée mélangée avec des légumes ?",
            "answer": "Stamppot",
            "badAnswers": [
                "Lefse",
                "Potaye",
                "Frico"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326471e4123c9a1476ba73",
            "question": "Comment appelle-t-on l'espace situé entre deux skis placés côte à côte ?",
            "answer": "Cambre",
            "badAnswers": [
                "Half-pipe",
                "Stem",
                "Télémark"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653264a4e4123c9a1476ba75",
            "question": "Quel sport collectif utilise un disque opposant deux équipes de sept joueurs ?",
            "answer": "Utimate",
            "badAnswers": [
                "Frisbee",
                "Roller Derby",
                "Water-polo"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653264dee4123c9a1476ba77",
            "question": "Quel titre d''Hybrid Theory' Linkin Park ont-ils repris en acoustique pour la tournée One More Light ?",
            "answer": "Crawling",
            "badAnswers": [
                "Papercut",
                "One Step Closer",
                "A place for My Head"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "6532650ae4123c9a1476ba79",
            "question": "Quel docteur en informatique a publié le whitepaper de Polkadot ?",
            "answer": "Gavin Wood",
            "badAnswers": [
                "Charlie Lee",
                "Sunny King",
                "Roger Ver"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "65326537e4123c9a1476ba7b",
            "question": "Dans les X-Men, quelle substance constitue le squelette principal de Wolverine ?",
            "answer": "Adamatium",
            "badAnswers": [
                "Vibranium",
                "Cavorite",
                "Neutronium"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6532656ee4123c9a1476ba7d",
            "question": "Quels Jeux olympiques ont été supprimés à cause de la Seconde Guerre mondiale ?",
            "answer": "1940 et 1944",
            "badAnswers": [
                "1936 et 1940",
                "1944 et 1948",
                "1932 et 1936"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532658ce4123c9a1476ba7f",
            "question": "Quelle est, en centimètres, la longueur de la langue d'un fourmilier adulte ?",
            "answer": "60cm",
            "badAnswers": [
                "50cm",
                "70cm",
                "80cm"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653265bbe4123c9a1476ba81",
            "question": "Quelle mannequin des Hauts-de-France a présenté la météo sur Canal+ en 2014 ?",
            "answer": "Raphaëlle Dupire",
            "badAnswers": [
                "Louise Bourgoin",
                "Charlotte Le Bon",
                "auline Lefèvre"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653265dee4123c9a1476ba83",
            "question": "Dans quel pays les femmes portent-elles encore des mantilles ?",
            "answer": "Espagne",
            "badAnswers": [
                "Grèce",
                "Maroc",
                "Algérie"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "65326603e4123c9a1476ba85",
            "question": "Quelle chanteuse québécoise a connu le succès avec 'Come To Me' ?",
            "answer": "France Joli",
            "badAnswers": [
                "Tabitha Lemaire",
                "Fanny Bloom",
                "Chantal Renaud"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326628e4123c9a1476ba87",
            "question": "Dans une expression argotique, quel nombre est souvent associé aux flics ?",
            "answer": "Le 22",
            "badAnswers": [
                "Le 11",
                "Le 33",
                "Le 44"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532664de4123c9a1476ba89",
            "question": "Où mange-t-on régulièrement de la moussaka en buvant de la retsina ?",
            "answer": "En Grèce",
            "badAnswers": [
                "En Russie",
                "Au Canada",
                "Au Maroc"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326682e4123c9a1476ba8b",
            "question": "Quel était le nom de la navigatrice en solitaire française, skipper du Biotherm ?",
            "answer": "Florence Artaud",
            "badAnswers": [
                "Isabelle Autissier",
                "Mathilde Géron",
                "Maud Fontenoy"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653266a7e4123c9a1476ba8d",
            "question": "Quel fils de Louis de Funès a joué à ses côtés dans 'Sur un arbre perché' ?",
            "answer": "Olivier",
            "badAnswers": [
                "Oscar",
                "Owens",
                "Octave"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653266d4e4123c9a1476ba8f",
            "question": "À combien s'élève environ le total des gains remportés par John McEnroe ?",
            "answer": "13 millions",
            "badAnswers": [
                "10 millions",
                "16 millions",
                "19 millions"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326714e4123c9a1476ba91",
            "question": "Quelle actrice américaine est la fille de la regrettée Jayne Mansfield ?",
            "answer": "Mariska Hargitay",
            "badAnswers": [
                "Helen Hunt",
                "Gwyneth Paltrow",
                "Glenn Close"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326751e4123c9a1476ba93",
            "question": "Dans quel album de Mike Oldfied un des titres est consacré au mont Saint-Michel ?",
            "answer": "Voyager",
            "badAnswers": [
                "Amarok",
                "Discovery",
                "Crises"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "653267fde4123c9a1476ba95",
            "question": "Dans quel océan se situe l’île de la Réunion ?",
            "answer": "L'océan Indien",
            "badAnswers": [
                "L'océan Antlantique",
                "L'océan Pacifique",
                "L'océan Austral"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326817e4123c9a1476ba97",
            "question": "Quelle est la capitale (chef-lieu) de l’île de la Réunion ?",
            "answer": "Saint-Denis",
            "badAnswers": [
                "Saint-Pierre",
                "Saint-GIlles",
                "Saint-Paul"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65326849e4123c9a1476ba99",
            "question": "Quel volcan célèbre se situe sur l’île de la Réunion ?",
            "answer": "Le Piton de la Fournaise",
            "badAnswers": [
                "La Grande Soufrière",
                "Le Mont Rainier",
                "La montagne Pelée"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532687ae4123c9a1476ba9b",
            "question": "Quelle est la superficie de l’île de la Réunion ?",
            "answer": "2512km²",
            "badAnswers": [
                "992km²",
                "2150km²",
                "5240km²"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65327f1be4123c9a1476ba9e",
            "question": "Quel est le point culminant de l'ile de La Réunion ?",
            "answer": "Le Piton des Neiges",
            "badAnswers": [
                "Le Piton de la Fournaise",
                "Le Piton Rouge",
                "La Soufrière"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65327f76e4123c9a1476baa0",
            "question": "Quel plat emblématique de l’île de la Réunion est fait à base de saucisses ?",
            "answer": "Le rougail saucisses",
            "badAnswers": [
                "Le goulash de saucisses",
                "La frittata à la saucisse",
                "La soupe épicée aux haricots et à la saucisse"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65327f98e4123c9a1476baa2",
            "question": "Quel arbre à la floraison rouge et abondante fleurit pour les fêtes de fin d’année sur l’île de la Réunion ?",
            "answer": "Le flamboyant",
            "badAnswers": [
                "Le tamarin",
                "Le frangipanier",
                "Le vacoa"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65327fbfe4123c9a1476baa4",
            "question": "Avant 1848, l’île de la Réunion était nommée autrement. Comment s’appelait-elle ?",
            "answer": "L'ile Bourbon",
            "badAnswers": [
                "L'ile du Piton",
                "L'ile Magnifique",
                "L'ile de Napoléon"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65327fe5e4123c9a1476baa6",
            "question": "Quel animal migre sur les côtes de l’île de la Réunion de juillet à octobre ?",
            "answer": "La baleine à bosse",
            "badAnswers": [
                "La tortue marine",
                "Le poisson trompette",
                "Le poisson-ballon"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328018e4123c9a1476baa8",
            "question": "Qu’est-ce qu’un z'oreille sur l’île de la Réunion ?",
            "answer": "Un métropolitain",
            "badAnswers": [
                "Un oiseau migrateur",
                "Un plat réunionnais",
                "Un petit animal terrestre endémique"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328042e4123c9a1476baaa",
            "question": "Qu’est-ce que le maloya, très populaire à la Réunion ?",
            "answer": "Un genre musical",
            "badAnswers": [
                "Une boisson alcoolisée",
                "Un des cirques naturels",
                "Un dessert"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328086e4123c9a1476baac",
            "question": "Quelle série lancée en 2013 est connue pour être la première série Netflix ?",
            "answer": "House of Cards",
            "badAnswers": [
                "Orange is the new black",
                "Stranger Things",
                "The Crown"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653280abe4123c9a1476baae",
            "question": "Dans quelle série Omar Sy est le personnage principal ?",
            "answer": "Lupin",
            "badAnswers": [
                "Marseille",
                "Intouchables",
                "La Casa de Papel"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653280cfe4123c9a1476bab0",
            "question": "Quelle série à vu l'arrivée de Gillian Anderson et Olivia Colman dans son casting en 2020 ?",
            "answer": "The Crown",
            "badAnswers": [
                "Sex Education",
                "Le Jeu de la Dame",
                "The Witcher"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653280ece4123c9a1476bab2",
            "question": "Quelle série met en avant le cartel de la drogue de Medellín ?",
            "answer": "Narcos",
            "badAnswers": [
                "Sense 8",
                "Orange is the new black",
                "Dark"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532810fe4123c9a1476bab4",
            "question": "Quelle série française lancée en 2020 parlait d'un étrange virus baptisé le sang bleu ?",
            "answer": "La Révolution",
            "badAnswers": [
                "Perdus dans l'espace",
                "The 100",
                "Control Z"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328149e4123c9a1476bab8",
            "question": "Quel célèbre artiste est représenté sur les masques de la série Casa de Papel ?",
            "answer": "Salvador Dali",
            "badAnswers": [
                "Pablo Picasso",
                "Paco Rabanne",
                "Francisco de Goya"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328166e4123c9a1476baba",
            "question": "Dans quelle série Netflix, nous découvrons les dérives possibles des écrans que nous utilisons tous les jours ?",
            "answer": "Black Mirror",
            "badAnswers": [
                "Mindhunter",
                "Godless",
                "The OA"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328183e4123c9a1476babc",
            "question": "Quel film se partage les mêmes créateurs que la série Sense 8 ?",
            "answer": "Matrix",
            "badAnswers": [
                "Mad Max",
                "Scream",
                "Interstellar"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653281bde4123c9a1476babe",
            "question": "Sous quel numéro est connu le personnage campé par Millie Bobby Brown dans Stranger Things ?",
            "answer": "Le 11",
            "badAnswers": [
                "Le 9",
                "Le 13",
                "Le 15"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653281f8e4123c9a1476bac0",
            "question": "Quelle est cette danse sensuelle venue d’Argentine ?",
            "answer": "Tango",
            "badAnswers": [
                "Salsa",
                "Samba",
                "Bachata"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328218e4123c9a1476bac2",
            "question": "Comment s’appelle la danse née à la fin des années 50 aux États-Unis et qui se pratique en groupe et en ligne ?",
            "answer": "Madison",
            "badAnswers": [
                "Quick Step",
                "Le Twist",
                "Be-bop"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328236e4123c9a1476bac4",
            "question": "Quelle activité est directement associée à la danse “Pasodoble” ?",
            "answer": "La corrida",
            "badAnswers": [
                "Le carnaval",
                "La plage",
                "L'opéra"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532824ee4123c9a1476bac6",
            "question": "Quelle danse est traditionnelle du carnaval de Rio ?",
            "answer": "Samba",
            "badAnswers": [
                "Rumba",
                "Salsa",
                "Cha-Cha"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328263e4123c9a1476bac8",
            "question": "Quelle est cette danse d’origine espagnole ?",
            "answer": "Flamenco",
            "badAnswers": [
                "Mambo",
                "Jive",
                "Valse"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532828ae4123c9a1476baca",
            "question": "Lequel de ces pays n'a jamais remporté la Coupe du Monde de Rugby à XV ?",
            "answer": "Canada",
            "badAnswers": [
                "Afrique du Sud",
                "Angleterre",
                "Australie"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653282a6e4123c9a1476bace",
            "question": "À quelle fréquence, la Coupe du Monde de Rugby à XV est-elle organisée ?",
            "answer": "Tous les 4 ans",
            "badAnswers": [
                "Tous les 3 ans",
                "Tous les 5 ans",
                "Tous les 6 ans"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653282c6e4123c9a1476bad0",
            "question": "Quelle équipe a remporté la toute première Coupe du Monde de Rugby à XV en 1987 ?",
            "answer": "Nouvelle-Zélande",
            "badAnswers": [
                "France",
                "Afrique du Sud",
                "Angleterre"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653282eae4123c9a1476bad2",
            "question": "Quelle équipe a été exclue de la Coupe du Monde de Rugby en 1987 et 1991 ?",
            "answer": "Afrique du Sud",
            "badAnswers": [
                "Russie",
                "Etats-Unis",
                "Italie"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328302e4123c9a1476bad4",
            "question": "Quel était le pays organisateur de la Coupe du Monde de Rugby en 2019 ?",
            "answer": "Japon",
            "badAnswers": [
                "Angleterre",
                "Italie",
                "Australie"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328327e4123c9a1476bad9",
            "question": "Quel joueur de rugby détient le record de points marqués en Coupe du Monde de Rugby ?",
            "answer": "Johnny Wilkinson",
            "badAnswers": [
                "Frédéric Michalak",
                "Daniel Carter",
                "Gavin Hastings"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328349e4123c9a1476badb",
            "question": "Quelle équipe ayant déjà remporté la Coupe du Monde de Rugby est surnommée \"les Springboks\" ?",
            "answer": "L'Afrique du Sud",
            "badAnswers": [
                "L'Australie",
                "La Nouvelle-Zélande",
                "Les Fidji"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328367e4123c9a1476badd",
            "question": "Quelle est la durée d'une mi-temps dans un match de rugby à XV ?",
            "answer": "40 min",
            "badAnswers": [
                "30 min",
                "35 min",
                "45 min"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653283a8e4123c9a1476bae2",
            "question": "Dans quel pays se situe la ville de Suez, célèbre pour son canal ?",
            "answer": "Egypte",
            "badAnswers": [
                "Turquie",
                "Arabie Saoudite",
                "Liban"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653283c9e4123c9a1476bae7",
            "question": "Avec quelle chanson le groupe ABBA remporte-t-il le concours de l’Eurovision en 1974 ?",
            "answer": "Waterloo",
            "badAnswers": [
                "Dancing Queen",
                "Mamma Mia",
                "The Winner Takes It All"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653283eae4123c9a1476bae9",
            "question": "Dans quelle phase du sommeil se produisent les rêves dont on se souvient ?",
            "answer": "Le sommeil paradoxal",
            "badAnswers": [
                "Le sommeil léger",
                "Le sommeil profond",
                "Le coma"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328438e4123c9a1476baee",
            "question": "En quelle année se déroule la première élection présidentielle de France ?",
            "answer": "1848",
            "badAnswers": [
                "1809",
                "1883",
                "1907"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328461e4123c9a1476baf0",
            "question": "Quel président a eu le mandat le plus long ?",
            "answer": "François Mitterand",
            "badAnswers": [
                "Charles de Gaulle",
                "Georges Pompidou",
                "Jean Casimir-Perier"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532848fe4123c9a1476baf2",
            "question": "Quel est le 1er président de Cinquième République ?",
            "answer": "Charles de Gaulle",
            "badAnswers": [
                "Valéry Giscard d'Estaing",
                "René Coty",
                "Georges Pompidou"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653284b6e4123c9a1476baf6",
            "question": "Quel est le dernier président à avoir fait un septennat ?",
            "answer": "Jacques Chirac",
            "badAnswers": [
                "Françcois Mitterand",
                "Nicolas Sarkozy",
                "François Hollande"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653284d8e4123c9a1476baf8",
            "question": "Quel président est connu pour la phrase \"Je vous ai compris\" ?",
            "answer": "Charles de Gaulle",
            "badAnswers": [
                "Nicolas Sarkozy",
                "Valéry Giscard d'Estaing",
                "François Hollande"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653284fce4123c9a1476bafa",
            "question": "Quel président français a été élu le plus jeune ?",
            "answer": "Emmanuel Macron",
            "badAnswers": [
                "Emile Loubert",
                "Félix Faure",
                "François Hollande"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328527e4123c9a1476bafc",
            "question": "De quel pouvoir le président de la République française dispose-t-il ?",
            "answer": "Executif",
            "badAnswers": [
                "Legislatif",
                "Judiciare",
                "Tous les pouvoirs"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328555e4123c9a1476bafe",
            "question": "Quel président est célèbre pour son \"Au revoir\" ?",
            "answer": "Valéry Giscard d'Estaing",
            "badAnswers": [
                "Georges Pompidou",
                "Vincent Auriol",
                "François Mitterand"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532858ee4123c9a1476bb00",
            "question": "Quel manga a réalisé plus de 500 000 entrées au cinéma en France en 2022 ?",
            "answer": "One Piece",
            "badAnswers": [
                "Hunter X Hunter",
                "Death Note",
                "Bleach"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653285ade4123c9a1476bb02",
            "question": "Quel est le nom de la série TV de 2022 sur le thème de la Famille Addams et réalisée par Tim Burton ?",
            "answer": "Mercredi",
            "badAnswers": [
                "Nevermore",
                "The Thing",
                "Les Goth's"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653285d1e4123c9a1476bb04",
            "question": "Quel club de foot a remporté la Ligue 1 de la saison 2021-2022 ?",
            "answer": "PSG ",
            "badAnswers": [
                "LOSC",
                "L'OM",
                "Girondins"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653285fbe4123c9a1476bb06",
            "question": "Quel modèle du téléphone d’Apple a été dévoilé le 7 septembre 2022 ?",
            "answer": "iPhone 14",
            "badAnswers": [
                "iPhone 12",
                "iPhone 13",
                "iPhone 15"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328620e4123c9a1476bb08",
            "question": "Qui a dit en 2022 : “Je vis avec un homme déconstruit et j’en suis super heureuse !” ?",
            "answer": "Sandrine Rousseau",
            "badAnswers": [
                "Marlène Schiappa",
                "Brigitte Macron",
                "Camilla Parker Bowles"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328640e4123c9a1476bb0a",
            "question": "Qui a été élu “Personnalité de l’année 2022” par le magazine américain Time ?",
            "answer": "Volodymyr Zelensky",
            "badAnswers": [
                "Elon Musk",
                "Vladimir Poutine",
                "Kanye West"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532865ae4123c9a1476bb0c",
            "question": "Dans quel pays, un ancien premier ministre a été assassiné en pleine rue de 2 coups de feu durant un discours le 8 juillet 2022 ?",
            "answer": "Japon",
            "badAnswers": [
                "Espagne",
                "Yemen",
                "Inde"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328678e4123c9a1476bb0e",
            "question": "Quel film a fait son retour en 2022 pour une suite après 13 ans d’attente ?",
            "answer": "Avatar",
            "badAnswers": [
                "Indiana Jones",
                "Mad Max",
                "Terminator"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653286a0e4123c9a1476bb10",
            "question": "Dans quel pays du monde, le palais du président a-t-il été envahi par des manifestants qui pointaient la mauvaise gestion du pays le 9 juillet 2022 ?",
            "answer": "Sri Lanka",
            "badAnswers": [
                "Philippines",
                "Liban",
                "Vénézuela"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653286b7e4123c9a1476bb12",
            "question": "Sur quelle île s’est déroulé le sommet du G20 2022 ?",
            "answer": "Bali",
            "badAnswers": [
                "Java",
                "Bornéo",
                "Sumatra"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653286dbe4123c9a1476bb14",
            "question": "Parti de Melun le 5 mai 2022, où s’est rendu DebbraahWorld, star des réseaux sociaux, lors d’un voyage à pied durant 158 jours ?",
            "answer": "Alger",
            "badAnswers": [
                "Marseille",
                "Kiev",
                "Dubaï"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328701e4123c9a1476bb16",
            "question": "Quel homme politique français a été condamné en 2022 pour violences conjugales ?",
            "answer": "Adrien Quatennens",
            "badAnswers": [
                "Eric Ciotti",
                "Damien Abad",
                "Gérald Darmanin"
            ],
            "category": "actu_politique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532873de4123c9a1476bb18",
            "question": "Quel est le métier d’Obélix dans les aventures d’Astérix et Obélix ?",
            "answer": "Tailleur et livreur de menhirs",
            "badAnswers": [
                "Chef de village",
                "Chasseur de sanglier",
                "Forgeron"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65328759e4123c9a1476bb1a",
            "question": "Dans quelle ville se déroule chaque année le Festival interceltique ?",
            "answer": "Lorient",
            "badAnswers": [
                "Brest",
                "Mulhouse",
                "Cahors"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328777e4123c9a1476bb1c",
            "question": "Quel est le pays premier producteur mondial de tomates ?",
            "answer": "La chine",
            "badAnswers": [
                "L'italie",
                "Le Maroc",
                "Les Pays-Bas"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653287a5e4123c9a1476bb1e",
            "question": "Qui a écrit la pièce de théâtre Cyrano de Bergerac ?",
            "answer": "Edmond Rostand",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Molière",
                "Alfred de Musset"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "653287dfe4123c9a1476bb20",
            "question": "Quel auteur a écrit les romans “L’Étranger” et “La Peste” ?",
            "answer": "Albert Camus",
            "badAnswers": [
                "Marcel Proust",
                "Jean Cocteau",
                "André de Malraux"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328804e4123c9a1476bb22",
            "question": "Quel est le premier livre écrit par Françoise Sagan alors qu’elle n’a que 18 ans, en 1954 ?",
            "answer": "Bonjour tristesse",
            "badAnswers": [
                "Au revoir tristesse",
                "Bonsoir tristesse",
                "Adieu tristesse"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65328825e4123c9a1476bb24",
            "question": "Le film Charlie et la chocolaterie est l’adaptation d’un célèbre roman pour enfant, mais qui en est l’auteur ?",
            "answer": "Roald Dahl",
            "badAnswers": [
                "Enid Blyton",
                "Caroline Quine",
                "C.S Lewis"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532883fe4123c9a1476bb26",
            "question": "Avec Meg, Jo et Beth, comment s’appelle la 4ème fille du docteur March, dans le roman de Louisa May Alcott ?",
            "answer": "Amy",
            "badAnswers": [
                "Mary",
                "Sarah",
                "Jane"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532885fe4123c9a1476bb28",
            "question": "Qui a écrit le roman à succès “Les fourmis” ?",
            "answer": "Bernard Weber",
            "badAnswers": [
                "Franck Thilliez",
                "Maxime Chattam",
                "Alexandre Jardin"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532888be4123c9a1476bb2a",
            "question": "Comment s’appelle le capitaine qui veut se venger de Moby-Dick dans le roman d’Hermann Melville ?",
            "answer": "Capitaine Achab",
            "badAnswers": [
                "Capitaine Crochet",
                "Capitaine Fracasse",
                "Capitaine Némo"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329a2de4123c9a1476bb6a",
            "question": "Quelle est la signification étymologique du mot dinosaure ?",
            "answer": "Terrible lézard",
            "badAnswers": [
                "Monstre géant",
                "Animal préhistorique",
                "Redoutable prédateur"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329a50e4123c9a1476bb6c",
            "question": "Quand les premiers dinosaures seraient-ils apparus sur Terre ?",
            "answer": "Il y a 230 millions d'années",
            "badAnswers": [
                "Il y a 5 millions d'années",
                "Il y a 65 millions d'années",
                "Il y a 20 millions d'années"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329a74e4123c9a1476bb6e",
            "question": "Laquelle de ces périodes géologiques est la plus récente ?",
            "answer": "Crétacé",
            "badAnswers": [
                "Trias",
                "Jurassique",
                "Carbonifère"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329a8be4123c9a1476bb70",
            "question": "À quelle date remonte la découverte du premier fossile de dinosaure entier ?",
            "answer": "1815",
            "badAnswers": [
                "1380",
                "1609",
                "1920"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329aa9e4123c9a1476bb72",
            "question": "Quelle est la signification de \"rex\" dans le nom Tyrannosaure rex ?",
            "answer": "Roi",
            "badAnswers": [
                "Tueur",
                "Géant",
                "Dominant"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329ad3e4123c9a1476bb74",
            "question": "En astronomie, quelle est la classification du Soleil ?",
            "answer": "Une étoile naine jaune",
            "badAnswers": [
                "Une nébuleuse",
                "Une étoile géante rougea",
                "Un pulsar"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329af9e4123c9a1476bb76",
            "question": "De quelle galaxie fait partie le Soleil ?",
            "answer": "La voie lactée",
            "badAnswers": [
                "Andromède",
                "La Grande Ourse",
                "La Roue du Chariot"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329b2de4123c9a1476bb78",
            "question": "Quelle est la distance moyenne qui sépare la Terre du Soleil ?",
            "answer": "150 millions de km",
            "badAnswers": [
                "4 millions de km",
                "60 millions de km",
                "350 millions de km"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329b41e4123c9a1476bb7a",
            "question": "De quoi est composée la photosphère (première couche) du Soleil ?",
            "answer": "Gaz",
            "badAnswers": [
                "Roche",
                "Eau",
                "Vapeur"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329b69e4123c9a1476bb7c",
            "question": "Combien de temps dure la rotation complète de la Lune autour de la Terre ?",
            "answer": "28 jours",
            "badAnswers": [
                "7 jours",
                "24h",
                "48h"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329b8ce4123c9a1476bb7e",
            "question": "À quelle distance, en moyenne, la Lune se trouve-t-elle de la Terre ?",
            "answer": "384 400 km",
            "badAnswers": [
                "284 400 km",
                "484 40 km",
                "584 400 km"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329bb6e4123c9a1476bb80",
            "question": "En combien de phases, le cycle de la Lune est-il découpé ?",
            "answer": "8 phases",
            "badAnswers": [
                "4 phases",
                "6 phases",
                "10 phases"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329bdae4123c9a1476bb82",
            "question": "Sur la Lune, quelle masse semblera peser un personne dont la masse est de 60 kg sur Terre ?",
            "answer": "10 kg",
            "badAnswers": [
                "80 kg",
                "45 kg",
                "30 kg"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329c08e4123c9a1476bb84",
            "question": "Quel est l’inverse d’une dépression en météorologie ?",
            "answer": "Un anticyclone",
            "badAnswers": [
                "Une convection",
                "Un cumulus",
                "Une averse"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329c32e4123c9a1476bb86",
            "question": "Sous quel nom est plus connu l’anticyclone de l’Atlantique Nord ?",
            "answer": "Anticyclone de Açores",
            "badAnswers": [
                "Anticyclone de Sainte-Hélène",
                "Anticyclone de Lucifer",
                "Anticyclone Alfredo"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329c7ae4123c9a1476bb88",
            "question": "Quelle est la direction des vents violents nommés par l’anglicisme “jet streams” ?",
            "answer": "Ouest en Est",
            "badAnswers": [
                "Nord au Sud",
                "Est en Ouest",
                "Sud au Nord"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329ca5e4123c9a1476bb8a",
            "question": "En quelle année l’ère de la conquête spatiale a-t-elle commencé ?",
            "answer": "1957",
            "badAnswers": [
                "1932",
                "1913",
                "1974"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329ccae4123c9a1476bb8c",
            "question": "Sur fond de quel conflit politique entre les États-Unis et l’URSS, la conquête spatiale a-t-elle débuté ?",
            "answer": "La guerre froide",
            "badAnswers": [
                "La guerre de Sécession",
                "La première guerre mondiale",
                "La seconde guerre mondiale"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329cebe4123c9a1476bb8e",
            "question": "Quel est le nom du premier Homme à effectuer un voyage réussi dans l’espace ?",
            "answer": "Youri Gagarine",
            "badAnswers": [
                "Guerman Titov",
                "Buzz Aldrin",
                "Neil Armstrong"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329d12e4123c9a1476bb90",
            "question": "Au repos, combien de fois en moyenne le cœur d’un homme bat-il en 1 minute ?",
            "answer": "60 à 80",
            "badAnswers": [
                "25 à 40",
                "40 à 60",
                "80 à 100"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329d2ee4123c9a1476bb92",
            "question": "Quelles sont les vertèbres qui se trouvent tout en haut de la colonne vertébrale ?",
            "answer": "Les cervicales",
            "badAnswers": [
                "Les lombaires",
                "Les pelviennes",
                "Les thoraciques"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329d4de4123c9a1476bb94",
            "question": "Quel est le nom de la protéine qui donne sa couleur rouge au sang ?",
            "answer": "L'albumine",
            "badAnswers": [
                "L'hémoglobine",
                "Le plasma",
                "La gammaglobuline"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329d6ee4123c9a1476bb96",
            "question": "À quel âge les hommes ne produisent-ils plus de spermatozoïdes ?",
            "answer": "Jamais",
            "badAnswers": [
                "40 ans",
                "60 ans",
                "80 ans"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329da0e4123c9a1476bb98",
            "question": "Lors d’un effort musculaire, quel déchet est produit par les muscles ?",
            "answer": "Du dioxyde de carbone",
            "badAnswers": [
                "De l'oxygène",
                "Du glucose",
                "De l'azote"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329db2e4123c9a1476bb9a",
            "question": "Quel est le pourcentage d’eau dans le corps humain pour un adulte ?",
            "answer": "65%",
            "badAnswers": [
                "35%",
                "50%",
                "80%"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329ddae4123c9a1476bb9c",
            "question": "Quelle est la 4ᵉ pierre précieuse avec le diamant, le saphir et le rubis ?",
            "answer": "L'émeraude",
            "badAnswers": [
                "L'améthyste",
                "Le quartz",
                "Le lapis-lazuli"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329dede4123c9a1476bb9e",
            "question": "Quelle est la couleur d’une pierre de rubis ?",
            "answer": "Rouge",
            "badAnswers": [
                "Verte",
                "Bleue",
                "Jaune"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329e0de4123c9a1476bba0",
            "question": "Quel pays possède les plus grosses mines de diamants au monde ?",
            "answer": "Russie",
            "badAnswers": [
                "République Démocratique du Congo",
                "Australie",
                "Brésil"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329e4ce4123c9a1476bba2",
            "question": "Quelle formule permet d’associer une vitesse (v) à un distance (d) et un temps (t) ?",
            "answer": "d = v*t",
            "badAnswers": [
                "v=d*t",
                "t=d*v",
                "v=d*d*t"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329e81e4123c9a1476bba4",
            "question": "Je profite d’une promo de 20% sur un achat à 40 €. Quel est le montant que je vais économiser ?",
            "answer": "8 €",
            "badAnswers": [
                "5 €",
                "10€",
                "12€"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329eb5e4123c9a1476bba6",
            "question": "Quel est le périmètre d'un carré de 5 cm de côté ?",
            "answer": "20 cm",
            "badAnswers": [
                "25 cm",
                "15 cm",
                "10 cm"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329eeee4123c9a1476bba8",
            "question": "Si l'on divise une minute en 4, combien y a-t-il de secondes dans chaque part ?",
            "answer": "15 secondes",
            "badAnswers": [
                "12.5 secondes",
                "20 secondes",
                "25 secondes"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329f24e4123c9a1476bbaa",
            "question": "En quelle année les premières briques de LEGO ont été commercialisées ?",
            "answer": "1952",
            "badAnswers": [
                "1932",
                "1962",
                "1982"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329f3ee4123c9a1476bbac",
            "question": "Quel type de jouet était fabriqué par la marque LEGO à ses débuts ?",
            "answer": "Des jouets en bois",
            "badAnswers": [
                "Des avions",
                "Des peluches",
                "Des jeux de société"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329f91e4123c9a1476bbae",
            "question": "Que signifie chez les Ch’tis le mot babache ?",
            "answer": "Une personne idiote",
            "badAnswers": [
                "Une personne bavarde",
                "Une personne peureuse",
                "Une personne gourmande"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329fade4123c9a1476bbb0",
            "question": "De quel coin de France est originaire l’Aligot ?",
            "answer": "Auvergne",
            "badAnswers": [
                "Corse",
                "Bourgogne",
                "Ile-de-France"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329fcae4123c9a1476bbb2",
            "question": "De quelle région le Kouglof est-il une spécialité ?",
            "answer": "Alsace",
            "badAnswers": [
                "Franche-Comté",
                "Rhône-Alpes",
                "Aveyron"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65329febe4123c9a1476bbb4",
            "question": "Quel humoriste s’est fait connaître sur internet avec cette célèbre phrase: C’est en faisant n’importe quoi que l’on devient n’importe qui ?",
            "answer": "Rémi Gaillard",
            "badAnswers": [
                "Tibo InShape",
                "Vérino",
                "Alex Ramires"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a021e4123c9a1476bbb6",
            "question": "Quel défi s’est lancé le youtubeur Inoxtag pour l’année 2024 ?",
            "answer": "Escalader l'Everest",
            "badAnswers": [
                "Ouvrir une chaine de pizzérias",
                "Participer à Nija Warrior",
                "Visiter tous les pays du monde en 365 jours"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a07ae4123c9a1476bbb8",
            "question": "Comment s’appelle la plante mise en culture pour la production de la vanille ?",
            "answer": "Le vanillier",
            "badAnswers": [
                "Le vanillon",
                "Le Vanier",
                "La vanirguier"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a09be4123c9a1476bbba",
            "question": "Lequel de ces légumes ne se récolte pas en hiver ?",
            "answer": "La courgette",
            "badAnswers": [
                "La betterave",
                "L'oignon",
                "La mâche"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a0b2e4123c9a1476bbbc",
            "question": "Quel est le légume d'hiver dont la France est le premier producteur européen ?",
            "answer": "L'endive",
            "badAnswers": [
                "Le radis",
                "L'oignon",
                "Le chou-fleur"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a0cfe4123c9a1476bbbe",
            "question": "Quelle est la bonne réponse pour compléter cette suite logique : 5, 10, 14, 17, 19, __ ?",
            "answer": "20 ",
            "badAnswers": [
                "18 ",
                "21 ",
                "23 "
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a0f6e4123c9a1476bbc0",
            "question": "De quelle région française le gâteau de Noël nommé \"Manalas\" est-il une spécialité ?",
            "answer": "Alsace",
            "badAnswers": [
                "Bretagne",
                "Corse",
                "Auvergne"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a11de4123c9a1476bbc2",
            "question": "Que déposent les Norvégiens sous le sapin, la veille de Noël ?",
            "answer": "Un bol d'avoine",
            "badAnswers": [
                "Des carottes",
                "Des pièces de monnaie",
                "Du lait"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a15be4123c9a1476bbc4",
            "question": "D’après la tradition, à quel moment doit débuter le repas de Noël en Ukraine ?",
            "answer": "Quand le plus jeune enfant de la famille aperçoit la première étoile dans le ciel",
            "badAnswers": [
                "Quand le doyen de la famille le décide",
                "Après les voeux du présidents",
                "Au retour de la messe "
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6532a183e4123c9a1476bbc6",
            "question": "Quelle est le bonne traduction en anglais de singe ?",
            "answer": "Monkey",
            "badAnswers": [
                "Chimpanzee",
                "Tamarin",
                "Gorilla"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6538c3cde5ee48b6a3f7cae7",
            "question": "Parmi ces noms, lequel n'a pas été celui de La Réunion auparavant ? ",
            "answer": "L'île Vanille",
            "badAnswers": [
                "l'île Bourbon",
                "l'île Bonaparte",
                "Dina Morgabine"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65391643e5ee48b6a3f7cb63",
            "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
            "answer": "Linda de Suza",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6546888ce5ee48b6a3f7cfae",
            "question": "Qui est Squeezie ?",
            "answer": "Un influenceur web français",
            "badAnswers": [
                "Un conducteur",
                "Un apiculteur ",
                "Un astronaute "
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6569ff08e5ee48b6a3f7e1c1",
            "question": "deux + deux = ?",
            "answer": "quatre",
            "badAnswers": [
                "uns",
                "deux",
                "trois"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "659671a5e5ee48b6a3f80018",
            "question": "Quel société voit le jour en 2024 suite à la fusion de 3 leaders romands de l'Intégration et de l’édition de logiciels ?",
            "answer": "Komonn",
            "badAnswers": [
                "Kommon",
                "Kromonn",
                "Com'on"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6596729ee5ee48b6a3f8001a",
            "question": "Comment s'appellent les employés minuscules de Willy Wonka",
            "answer": "Oompa Loompa",
            "badAnswers": [
                "Goonies",
                "Minimoys",
                "Ula oups"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "659672fde5ee48b6a3f8001c",
            "question": "Combien de joueurs composent une ligne au hockey sur glace ?",
            "answer": "5",
            "badAnswers": [
                "6",
                "15",
                "16"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6596735fe5ee48b6a3f8001e",
            "question": "Quelle équipe de hockey sur glace remporte le championnat Suisse 2023 ?",
            "answer": "Genève-Servette HC",
            "badAnswers": [
                "Fribourg Gotteron",
                "HC Bienne",
                "Lausanne HC"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65a8ea2ac4a3d379edfec1d8",
            "question": "Qui est Zlatan Ibrahimovic ?",
            "answer": "Un joueur de football suédois",
            "badAnswers": [
                "Un joueur de football serbe",
                "Un joueur de football croate",
                "Un joueur de football bulgare"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65b253bdbb53f288fc2ca858",
            "question": "comment s'appelle l'héroïne de nier",
            "answer": "2B",
            "badAnswers": [
                "C4",
                "69",
                "96"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65b64f93bb53f288fc2ca98d",
            "question": "Qu'est-ce que HTML signifie en informatique ?",
            "answer": "HyperText Markup Language",
            "badAnswers": [
                "HighTech Modern Language",
                "HyperTransfer Markup Language",
                "HyperText Machine Language"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65e090e0ab1f9aa811c93932",
            "question": "Qui est le créateur d'Android ?",
            "answer": "Andy Rubin",
            "badAnswers": [
                "Steve Wozniak",
                "Jake Wharton",
                "Paul Smith"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "65fb28b8ab1f9aa811c94847",
            "question": "Qui est l'auteur de \"Roméo et Juliette\" ?",
            "answer": "William Shakespeare ",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Jane Austen",
                "Charles Dickens"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2cd5ab1f9aa811c94896",
            "question": "Quel est le titre du premier livre de la série \"Harry Potter\" ?",
            "answer": "Harry Potter à l'école des sorciers",
            "badAnswers": [
                "Harry Potter et le Prisonnier d'Azkaban",
                "Harry Potter et la Coupe de Feu",
                "Harry Potter et la Chambre des Secrets"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2d0bab1f9aa811c94898",
            "question": "Qui est l'auteur du roman \"Orgueil et Préjugés\" ?",
            "answer": "Jane Austen",
            "badAnswers": [
                "Emily Brontë",
                "Louisa May Alcott",
                "Charlotte Brontë"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2d3dab1f9aa811c9489a",
            "question": "Dans quelle époque se déroule le roman \"Les Trois Mousquetaires\" ?",
            "answer": "Le XVIIe siècle ",
            "badAnswers": [
                "La Renaissance",
                "Le Moyen Âge",
                "Le XIXe siècle"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2d70ab1f9aa811c9489c",
            "question": "Quel est le nom du célèbre détective créé par Sir Arthur Conan Doyle ?",
            "answer": "Sherlock Holmes",
            "badAnswers": [
                "Hercule Poirot",
                "Miss Marple",
                "Sam Spade"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65ff4451ab1f9aa811c94a78",
            "question": "Quel sport utilise un ballon rond et se joue principalement avec les pieds ?",
            "answer": "Football",
            "badAnswers": [
                "Basketball",
                "Tennis",
                "Rugby"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "66056d2bab1f9aa811c94ce1",
            "question": "Qui a écrit la ferme des animaux?",
            "answer": "George Orwell",
            "badAnswers": [
                "Margareth Atwood",
                "J K Rowling",
                "Stephen King"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "66057684ab1f9aa811c94cf3",
            "question": "Qui était le sélectionneur de l'équipe de France à la coupe du monde 2010?",
            "answer": "Raymond Domenech",
            "badAnswers": [
                "Didier Deschamps",
                "Aimé Jacquet",
                "Michel Hidalgo"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "66057752ab1f9aa811c94cf5",
            "question": "Qui a inscrit le 3ème but du tfc lors de la victoire contre Liverpool?",
            "answer": "Frank Magri",
            "badAnswers": [
                "Thijs Dallinga",
                "Aron Donnum",
                "Yann Gboho"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "660684b9ab1f9aa811c94d54",
            "question": "Quel est le jeu vidéo souvent crédité comme étant le premier jeu d'arcade à succès ?",
            "answer": "Pong",
            "badAnswers": [
                "Pac-Man",
                "Space Invaders",
                "Donkey Kong"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "662b7ce7ab1f9aa811c96504",
            "question": "Comment s'appelle le frère de Mario ?",
            "answer": "Luigi",
            "badAnswers": [
                "Waluigi",
                "Wario",
                "Yoshi"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "662ef916ab1f9aa811c96a92",
            "question": "Quelle est la civilisation qui a inventé le code d'amourabi",
            "answer": "Babylone",
            "badAnswers": [
                "Rome",
                "Grèce ",
                "Egypte "
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "662f683eab1f9aa811c96ab4",
            "question": "Quelle est la définition d'une société anonyme (SA) ?",
            "answer": "Une société dont le capital est divisé en actions et dont la responsabilité des actionnaires est limitée à leurs apports",
            "badAnswers": [
                " Une société dont les associés ont une responsabilité illimitée",
                "Une société dont le capital est entièrement détenu par l'État",
                "La possession d'un diplôme en commerce"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "663c8d7cab1f9aa811c96f87",
            "question": "qui a fait le film Avatar",
            "answer": "James Cameron",
            "badAnswers": [
                "Bob marley",
                "jean Dujardin",
                "samuel Etienne"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6652fd80ab1f9aa811c98128",
            "question": "Quel pays à pris la CAN 2024",
            "answer": "Côte d'ivoire",
            "badAnswers": [
                "Mali",
                "Égypte ",
                "Maroc"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "666c0884ab1f9aa811c995ce",
            "question": "Quel phénomène astronomique est décrit par la relativité générale comme une courbure de l'espace-temps causée par une masse ?",
            "answer": "Lentille gravitationnelle",
            "badAnswers": [
                " Gravité quantique",
                " Trou noir",
                "Trou de ver"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "666f1da6ab1f9aa811c99bd6",
            "question": "Qui a été surnommé l entraineur le plus nul du football français depuis Louis XVI?",
            "answer": "Raymond Domenech",
            "badAnswers": [
                "Paul Le Guen",
                "Pascal Dupraz",
                "Jocelyn Gourvennec"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "672b533f6350b1adf9270c73",
            "question": "Comment s'appelle le petit-fils de Raymond Poulidor ?",
            "answer": "Mathieu van der Poel",
            "badAnswers": [
                "Thibault Pinot",
                "Romain Bardet",
                "Victor Lafay"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "672b537f6350b1adf9270c75",
            "question": "Qui possède le numéro 44 en formule 1 ?",
            "answer": "Lewis Hamilton",
            "badAnswers": [
                "Esteban Ocon",
                "Oscar Piastri",
                " Valtteri Bottas"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "672b53cf6350b1adf9270c77",
            "question": "Qui a gagné la coupe du monde de football 1998 ?",
            "answer": "France",
            "badAnswers": [
                "Brésil",
                "Argentine",
                "Pérou"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "672b54ab6350b1adf9270c79",
            "question": "Quel pays est frontalier à la France ?",
            "answer": "Brésil",
            "badAnswers": [
                "Autriche",
                "Dannemark",
                "Bulgarie"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "674713f66350b1adf9276bc7",
            "question": "En quelle année l'équipe de France a-t-elle remportée sa dernière coupe du monde ?",
            "answer": "2018",
            "badAnswers": [
                "2008",
                "2006",
                "1998"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "67b856046350b1adf927c03e",
            "question": "Quel joueur possède le plus de ballon d'or ?",
            "answer": "Lionel Messi",
            "badAnswers": [
                "Neymar Jr",
                "Cristiano Ronaldo",
                "Karim Benzema"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "67f55aac6350b1adf9283923",
            "question": "Qui a écrit Les Misérables ?",
            "answer": "Victor Hugo",
            "badAnswers": [
                "Gustave Flaubert",
                "Emile Zola",
                "Molière"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "68404c526350b1adf928ac81",
            "question": "Dans quel série peut-on entendrela phrase suivante : \"faut arrêter ces conneries de nord et de sud ! Une fois pour toutes, le nord, suivant comment on est tourné, ça change tout !\"\"",
            "answer": "Kaamelott",
            "badAnswers": [
                "Loïs & Clarck",
                "Caméra Café",
                "Game of Thrones"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "68404db76350b1adf928ac83",
            "question": "Quel est le prénom du King des Thrillers/Horreurs ?",
            "answer": "Stephen",
            "badAnswers": [
                "Burger",
                "Kong",
                "Elvis"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "684835ad6350b1adf928b26d",
            "question": "En quelle année a été édité pour la première fois le jeu de société \"Carcassonne\", créé par Klaus-Jürgen Wrede ?",
            "answer": "2000",
            "badAnswers": [
                "1999",
                "2001",
                "2002"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "6848603f49b84314be86f448",
            "question": "Quel est le principal affluent de la Saône ?",
            "answer": "Le Doubs",
            "badAnswers": [
                "L'Ain",
                "La Creuse",
                "L'Allier"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848617649b84314be86f458",
            "question": "De quelle Région française les fest-noz sont-ils des fêtes traditionnelles ?",
            "answer": "Bretagne",
            "badAnswers": [
                "Normandie",
                "Pays-de-la-Loire",
                "Grand-Est"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848629549b84314be86f467",
            "question": "Quel acteur français, lancé au théâtre par Jean Cocteau, a réalisé une sculpture en bronze baptisée \"Le Passe-Muraille\" ?",
            "answer": "Jean Marais",
            "badAnswers": [
                "Yves Montand",
                "Gérard Philipe",
                "Jean-Louis Barrault"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "684862e849b84314be86f46a",
            "question": "Aux États-Unis, combien de présidents américains ont leur portrait taillé dans la roche du Mont Rushmore ?",
            "answer": "Quatre",
            "badAnswers": [
                "Trois",
                "Cinq",
                "Six"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848633449b84314be86f46c",
            "question": "À quelle maison de Poudlard appartient Drago Malefoy, dans les aventures de Harry Potter ?",
            "answer": "Serpentard",
            "badAnswers": [
                "Gryffondor",
                "Poufsouffle",
                "Serdaigle"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "684863f749b84314be86f471",
            "question": "Comment s'appelle le lac de plus de 8000 km², situé à la frontière du Pérou et de la Bolivie ?",
            "answer": "Titicaca",
            "badAnswers": [
                "Maracaibo",
                "Poopó",
                "Atitlán"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "6848648249b84314be86f47e",
            "question": "Sur quelle île est née Joséphine de Beauharnais ?",
            "answer": "La Martinique",
            "badAnswers": [
                "La Guadeloupe",
                "La Réunion",
                "Sainte-Lucie"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848656449b84314be86f482",
            "question": "Quel auteur écrivit \"Le Chien jaune\" en 1928 ?",
            "answer": "Georges Simenon",
            "badAnswers": [
                "Léo Malet",
                "Frédéric Dard",
                "Maurice Leblanc"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "68486e4049b84314be86f49e",
            "question": "Quel élément du tableau périodique porte le numéro atomique 116 ?",
            "answer": "Livermorium",
            "badAnswers": [
                "Copernicium",
                "Flerovium",
                "Moscovium"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "68486e9749b84314be86f4a0",
            "question": "Quel élément du tableau périodique porte le numéro atomique 99 ?",
            "answer": "Einsteinium",
            "badAnswers": [
                "Fermium",
                "Californium",
                "Curium"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "68486f2c49b84314be86f4a3",
            "question": "Quel élément du tableau périodique porte le numéro atomique 117 ?",
            "answer": "Tennessine",
            "badAnswers": [
                "Livermorium",
                "Nihonium",
                "Moscovium"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "6848708749b84314be86f4b4",
            "question": "Quel élément chimique porte le nom du créateur de la mécanique quantique, prénommé Niels ?",
            "answer": "Bohrium",
            "badAnswers": [
                "Planckium",
                "Heisenbergium",
                "Rutherfordium"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848712c49b84314be86f4b9",
            "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Creuse, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
            "answer": "La Vienne",
            "badAnswers": [
                "La Loire",
                "La Gartempe",
                "Le Cher"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848716449b84314be86f4bb",
            "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Mayenne, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
            "answer": "La Maine",
            "badAnswers": [
                "La Loire",
                "La Sarthe",
                "L’Erdre"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "684871b749b84314be86f4c8",
            "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Drac, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
            "answer": "L’Isère",
            "badAnswers": [
                "La Durance",
                "Le Rhône",
                "Le Giffre"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        },
        {
            "_id": "684872d349b84314be86f4d9",
            "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Dordogne, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
            "answer": "L’estuaire de la Gironde",
            "badAnswers": [
                "La Charente",
                "L'Adour",
                "Le Bassin d'Arcachon"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "684872ff49b84314be86f4dc",
            "question": "Dans quelle ville est créée l'entreprise Tefal S.A. en 1956 ?",
            "answer": "Sarcelles",
            "badAnswers": [
                "Thiers",
                "Annecy",
                "Saint-Étienne"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848734349b84314be86f4de",
            "question": "En quelle année a été publié La Tentation de saint Antoine de Gustave Flaubert ?",
            "answer": "1874",
            "badAnswers": [
                "1854",
                "1914",
                "1814"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "_id": "6848738749b84314be86f4e0",
            "question": "Dans Dragon Ball, quel dragon magique apparaît pour exaucer un souhait lorsque les sept Dragon Balls sont réunies ?",
            "answer": "Shenron",
            "badAnswers": [
                "Kaio",
                "Porunga",
                "Oozaru"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "En quelle année Natascha Kampusch est elle parvenue à s'échapper après de longues années de séquestration ?",
            "answer": "2006",
            "badAnswers": [
                "1996",
                "2000",
                "2003"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel édifice datant du VIIe siècle, lieu le plus sacré de l'islam, est recouvert d'une étoffe de soie noire ?",
            "answer": "1860",
            "badAnswers": [
                "1820",
                "1920",
                "1760"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Comment s'appelle la science de l'étude du sang et de ses maladies ?",
            "answer": "L'hématologie",
            "badAnswers": [
                "La cardiologie",
                "La néphrologie",
                "L'histologie"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "question": "Quel fleuve côtier traverse trois régions différentes et se jette devant le Mont-Saint-Michel ?",
            "answer": "Le Couesnon ",
            "badAnswers": [
                "La Sélune",
                "La Vire",
                "La Rance"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quel compositeur, né à Hambourg et mort à Vienne, est parfois considéré comme le « successeur » de Beethoven ?",
            "answer": "Johannes Brahms",
            "badAnswers": [
                "Wolfgang Amadeus Mozart",
                "Jean-Sébastien Bach",
                "Frédéric Chopin"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "normal"
        },
        {
            "question": "Quelle est la lune la plus large du système solaire ?",
            "answer": "Ganymède",
            "badAnswers": [
                "Titan",
                "La Lune",
                "Europe"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "difficile"
        }
    ]
